娛記爆料：600港星失業境況慘 佘詩曼剪綵僅2萬

香港娛樂圈正面臨寒冬，有資深娛記爆料，已有600多名港星失業，TVB明星的慘狀更令人咂舌，很多人甚至要靠救濟金維生，連「視后」佘詩曼，剪綵費竟然也只有2萬元(港幣，下同，約1.6萬人民幣）。

網易娛樂報導，香港資深記者朱皮爆料，已經有600多位香港藝人失業，即使香港藝人協會會長古天樂曾成立救助基金，並發給需要幫助的藝人每人9000元，但也只能度過一次難關。

網路上更出現了香港部分演員的片酬表，TVB藝人的片酬確實低得可憐，不太出名，跑龍套的一些三線演員工資竟然都不到500元。據報導，TVB藝人陳國峰和莫家淦就曾在朋友介紹下，到貨櫃廠兼職搬運工，一天工作9個小時，酬勞為900元，這樣的日薪在高物價的香港其實並不算多。

報導稱，香港是個消費很高的城市，但很多明星的收入甚至還不如洗碗工掙得多。

周星馳「奶媽」曾爆料說，明星薪水連油費都不夠。以過世的陳鴻烈為例，當時他在TVB每集的片酬是2500元左右，就算每月能拍20集，月收入也不過5萬左右。佘詩曼在TVB片酬也很低，每集只有4萬，林峯只有1.8萬，鄭佳穎1.2萬。

此前，在TVB的頒獎典禮上，汪明荃、陳豪、馬國明、黎耀祥等藝人盛裝出，汪明荃誠懇表示：「假如情況好點，公司是否可以加一點工錢給我們。」顯然，一姐說出了大家的心聲，她這番話獲得了身後一眾TVB藝人的掌聲肯定。

去中國奶共囉, 之前出賣得香港出賣得咁開心

陳鴻烈月收入也不過5萬左右。

佘詩曼在TVB片酬也很低
每集只有4萬 x20集 80萬一個月

林峯只有1.8萬 x20集 36萬一個月

鄭佳穎1.2萬 x20集 24萬一個月

窮係邊？

做雞有 10 萬

佢一個月拍晒20集？
拍一套劇起碼兩三個月，半小時節目當一個show，但係拍半小時節目可能係拍3-4日

一個月播完唔代表一個月拍完

佘詩曼兩皮請到?
有期即book啊喂

Cctvb而家都縮皮買支那劇啦

以過世的陳鴻烈為例，當時他在TVB每集的片酬是2500元左右，就算每月能拍20集，月收入也不過5萬左右。

我唔係行內，唔熟CCTVB 運作
我都係用呢把尺度

鄭佳穎1.2萬 x20集 24萬一個月 拍3個月24萬都8皮一個月喎

剪綵有兩萬仲想點

想搵佢剪彩，可以聯絡邊個?

靠拍抖陰嗰啲乜嘢六親不認片咪有錢收囉扮乜撚啫支那狗

想剪佢下面好

係咁而剪一野咋

用隻西手剪幾剪有兩皮仲想點?

你講到佢哋洗費同一般人一樣，佢哋返工一日拍緊14-5個鐘
拍TVB只係保持知名度，等佢哋接其他嘢做個價高啲

有啲藝人平時閒閒地幾百萬一年
其實會幾窮...

最top都係呢個錢 仲有一大班唔出名
拍愛回家嗰班應該係最賺錢 日日都有得拍

大灣區發展吧

剪綵都有兩萬仲想點

仲未計接廣告/出ball 出show 接客(老闆)
咁多範數搵錢，留得係CCTVB 驚閪咩

咬老綜仲可以返工

tvb不嬲出手低
佢搵cctvb演員呢講 有無疫情都一樣

至於仲肯留係入面既 都係借cctvb個名出去搵真銀
個的先係錢

北上搵左咁撚多咪當休息囉

陳鴻列當年係拍處境劇
即係依加愛回家果d

同其他人拍果d根本唔同

一線歌星hea唱一首歌都收1m，20k算係咁

剪條野影下相兩皮叫慘
住劏房就好正常

的舖為咗佢個樣出現係宣傳度
兩萬其實好平

食個飯唱隻唱都幾廿萬
做埋下半場邊個窮

一年出產一套劇

真係唔怪得一撈出名個個都上大陸搵食

同求

老雞

跟間全年得一套劇既公司搵食就算9掃啦

拿拿聲轉行做返個人好過

鄭佳穎係邊撚個?

男藝人先慘

聽agent 講鶏價平左
有無人驗證過？

剪下彩企下收2皮仲想點

剪個綵 比人影下相笑下有兩皮 仲唔夠？

支那content farm, 拉

扺死la，某d明星之前淨係重視大陸市場果班，今次收哂皮。之前Eason 同李克勤都話自己無收入之前翻大陸奶得咁開心。
反觀俾兒燈鬥既張敬軒重大把香港廣告 姜濤今年收入重多過以上2位歌神

又係到嗌窮
而家啲後生真係唔捱得

之前中國靠娛樂圈假投資洗黑錢走資
美帝同香港個班過河濕腳搵唔少，所以奶到盡
中國開始頂唔住個外匯流失，已經打壓娛樂圈打到半死不活，佢國內都咁，香港同Hollywood更加慘
所以未來雖然仍會奶共，但係唔會奶到咁盡，因為大水喉已經關上。

仲要剪完就走

合理價錢，香港唔需要養咁多上左岸又親中既偽人

聽講武漢剪綵都億億聲，600港星仲唔返去？

通常係用cctvb黎比人認識 再去支那賺人仔
但依家支那人都唔睇cctvb

Btw 呢個年代唔做鶏鴨講都無人信
比人笑好無面架 反正去飯局時都見到邊個有去

應該唔會 愛回家個啲一日可能拍緊幾集 利申唔知

講得出名咪呢個價
成堆up 唔出名既可能4位數
仲未計做到林峯 / 橡膠穎呢堆洗費就唔係普通人咁啦
買衫裝身保養全部都係錢黎

其實係岩既，做明星咁易發達個個都仆去做啦
一係就賣閪囉 我想搵3線既姐仔黎仆呀
幾錢Q

做雞鴨就寧比人知莫比人見姐
全世界都知何傲兒做老人介護啦

仲未計意頭利事，支那佬為攞意頭唔會比得少，現場又有其他老闆派卡片合作

邊個逼佢洗費大？

乜撚嘢朱皮

抵死

之前搵咁多 冇儲錢？

剪綵兩萬都慘 藝人明星真係養壞咗平時買嘢分分鐘一半價錢都落咗佢地袋

又唔係咁講喎
做明星要裝身保養
洗費大係正常喎

發哥個種先係鳳毛麟角

莫家淦Keith Mok - 眼鏡品牌HACHill

唔係俾古天樂簽埋咩

金魚價 同 木魚價一樣？

無線啲姐仔係咪一皮有得玩???

屌你大陸遍地黃金！奶共奶到咁撚窮，奶嚟托

唔怪得FYY 要做雞

賣走其中一層豪宅就得啦

陳鴻烈死咗超過十年仲有收入？

喺下面接JOB，5萬陰司紙真係好少

不嬲藝人最搵錢係商演架啦，拍劇果啲賺知名度架姐
依家annual dinner同商場都無show實無錢架

汪明荃誠懇表示：「假如情況好點，公司是否可以加一點工錢給我們。」

多謝大家支持

點解成日講到佢地月月清
之前搵到錢冇儲？
買樓收租又股票又搞生意

真係慘，80k都冇，
做藝人最少都200k 1個月

全套呢

你唔係信吓話兩萬
佢北上咗喺啲app開個live都袋6位數啦

明星只係一班戲子
憑咩搵呢個數
工作對為社會真正貢獻既就要朝不保夕

仲有廣告都揾到錢嘅

除左執笠, 冇人想知TVB啲野

伸cctxb，然7左佢啦！

明星要助手、髮型師、服裝、皮膚保養之類，唔平架

根本係班撚屌大貪
香港要養起班明星唔難
難就難在佢哋貪得無厭姐

當佢40萬一個月, D劇由朝拍到晚
一個月開足咁多日
其實係差唔多啦

仲有好似套劇出到街先有錢收

唔會，咁拍咗你唔播係你嘅事

我諗大粒先有固定嘅呢啲 細嘅用電視台公家嘅算數

北上啲錢都唔會全部係你袋啦
袋左都落唔到黎啦

就好似一個賭場淨係比你錢換碼
唔可以碼換錢
贏幾多都係囇氣

好做唔做，做CCTVB抵折墮啦

兩萬咁貴 屌

剪條鳩帶有兩萬仲想點撚樣

阿佘剪綵2皮？
唔係北上左好耐喇咩

記唔記得呢個肥佬
叫阮德鏘

佢話當年由月薪六萬
減到年薪千幾蚊。。。

之前公司annual dinner 請信號王來唱兩首歌留左半個鐘都收8萬

應該講緊佢仲喺TVB時？

2021年仲有人講大陸賺錢走唔到
你估你馬雲咁多錢咩
先唔講有9千幾種方法 連師奶都識BITCOIN喇依家

嘩屌你老母剪綵2萬好撚慘呀

就係扣完稅都賺咁多先誇張
唔係點會咁多藝人上去
因為每集片酬係tvb十幾二十倍
不過你講得啱肯定換唔晒返香港

鄭佳穎？ 鄭嘉穎？

成份糧拎去買股/虛擬貨幣

Annual Dinner 請羅敏John 底玩，唱歌做埋主持玩足一玩都係幾皮。
Btw,有一年我公司請Mirror 有姜濤。

我出三萬
請阿佘幫我剪

填海華咁直播帶貨囉
支那市場咁大咁都搵唔到食真係唔死都無用

咁我都知
運毒嘅都有辦法將啲錢洗白啦
問題係，要跌幾多咁解姐

一個咁嘅國度你咪繼續幫佢吹捧

你話如果有啲錢既話 食唔食到無線3/4線班姐仔呀拿?

實得你睇下江嘉敏呢D，有錢你想點食都得

依家個d邊係星

我張床要剪彩

屌你仲TVB ....佘詩曼走左幾多年...

我唔要剪綵
我要上房
老實報個價嚟

做G 條數呢

20萬

吹丫...吹大D丫....

冇可能，fyy話賤價都5萬蚊啦

好低？ 好搵喎....

唔係集集都有得出場架嘛，仲有點會一個月拍晒，如果一個月chur足真係日拍夜拍命都短十年。

六親不認步伐咁紅得咁少
屌

梁朝偉拍個大陸廣告都800萬人仔
但個廣告只需要佢對住鏡頭笑一笑

條豬皮真係唔識㗎喎
拎無綫啲剝削價騷錢嚟講
平時無事無幹 容祖兒上一集勁歌都係得兩舊水
無綫最鍾意講話幫你入屋所以爛價係應份
曹星如未臭朵嗰陣時 團隊話賣轉播權俾無綫
無綫話幫你入屋所以唔會俾錢想播要倒貼
呢一套講到而家都仲係咁講
陳鴻烈幾多年前呀

紅果堆有廣告收入邊忽窮
唔出名就

阿蛇大陸有拍劇 又無計

但其實佢d錢落唔到嚟關我撚事,賺左就係賺左架啦,唔郁得舊錢,唔代表佢冇賺過

所以我咪話兩皮請到即book囉
開開心心影幾張相都好嫁

象膠穎有老婆養，驚乜

TVB 質素多數拍就一個月拍晒，加埋後期先兩三個月

Part time果筆同你講咩

通脹埋車馬費都唔止

唔係話一線藝人拍一集5萬咩
以前吳卓羲拍一集5萬喎

要咁計嘅話 咁林峯老豆係廈門李嘉誠嚟添

加一
我公司出多倍都得

得喇 知你公司紅底喇爆出嚟好似好威咁

拍條濕鳩片都五位數字啦

咪玩啦2萬，20萬我就信

返倉9個鐘900蚊不算多

仲要係兼職

後生仔傾吓計嗰班人工幾多

屌，主要收入緊係唔係拍劇拍一個廣告半年唔使做唔撚講

btw事實證明，呢啲戲子都係過眼雲煙

拎住把較剪上床你都唔驚？

咪玩啦
拍youtube 出下ig sponsor都唔止啦

計佢死前收入

林峯老豆係廈門李嘉誠 36萬對佢係散紙啦

咁假都信 姣佘冇6位數冇可能 定呢條友講緊啲十幾廿年前嘅事

係靈錢☠️

TVB臭雞$1都俾多啦

係咪on撚9
1個月拍到成套劇？
仲有最top嗰班人先係得幾萬一集
其他冇咁出名嘅呢？唔使搵食？
香港明星對比其他國家搵得少係人都知啦
香港市場細到死 tvb又獨大 連高登仔又惡
余詩曼上大陸撈下就有幾百萬

我地唔養起黃Artist 邊個想係香港

個個月有呢個數咩諗野片面到

連麥包依D柒頭都咁多錢輸
你駛同佢哋驚咩

不要怕、相信黨、返大灣區吧。

其實tbb 真係趕到一個月拍一套

點解藝人要比其他職業嘅人搵得多先
好多人都當份工咁打 又唔係特別好戲
有吸引力嘅自然有fans 有廣告有代言有其他收入

好L低wor
明星黎
仲低過一d有牌打工仔

人地話6位數字hkd喎
20k usd 差唔多

剪個綵就係普通人一個月人工
仲想點

拉

唔係窮
係人工低
林峰 余詩曼呢啲唔止值呢個價
不過向來無綫出手低 出名孤寒度縮

你係咪覺得人地返個份唔算辛苦工？

兩萬講緊剪綵到一到場
你要佢留多一個鐘或者留低表演個啲就應該唔止

你老母你弱智唔好衝出黎7啦

CCTVB 演員救急你又走去救火

仲要up mud 7 養起黃artists

你同你老母篤尿就黃

仲有屌臭你，tvb 演員還tvb 演員
香港明星還香港明星
係兩樣完全唔同既野黎okay

不過你用個屎忽諗野係咁上下

關我撚事，你係咪腦生草
國泰炒航空人員果陣慘啲定tvb演員無劇拍慘啲

usd 我請明禎BB啦
請個老女人黎把撚咩

你比80萬一個月我拍咩都得

之前大陸果D 明星拍一套劇 5000萬
跟住出左限薪令, 只能收2000萬, 結果都成班明星 叫苦連天咁

不過當然大陸既競爭大好多

香港都係得tvb viu 兩間電視台, 真正講得上「明星」, 兩個台十隻手指數得哂

大陸十幾個省, 每年都大把 後生女 後生仔 去做演員, 競爭相當大

陳鴻烈都拎嚟講...
十鳩幾年前嘅數喺宜家有咩參考價值

我都得
但都係辛苦工

仲要個個都學院派
依家唔興紅褲仔玩法

剪一剪綵都有兩萬仲想點？好多人捱成個月都無兩萬

點止....
無十萬一定請唔到佘詩曼

我覺得唔止....
如果係佘詩曼

講緊人地個價唔止呢個數
普通人打生打死可能只值萬零兩萬 因為呢個係佢既價值
但人地個價值在於對請佢出席活動既公司日後收益可能好大
可能一間餐廳請個明星兩萬剪綵係對間餐廳黎緊一年帶動到佢更多人黎食
所以佢既價值咪唔止萬零兩萬
價值 明白？
點解個個講到人地搵咁多仲想點咁樣 你地明唔明人係有價值

藝人要好天斬定落雨柴

糖妹（黃山怡）在無綫熱播劇《香港愛情故事》中相隔六年再和好姊妹王敏奕合作，剛好深宵重播二人結緣劇《女人俱樂部》，糖妹同王敏奕的共通點是圈中公認孝順女，糖妹不但孭起頭家，更要年供三十萬給胞弟留學之用。為了搵錢能力提升，有傳糖妹聽從高人指點搬入風水一流的貝沙灣，經濟壓力極重的糖妹，為交租死慳死抵﹗

平行時空？

其實你地知唔知拍劇係唔搵錢
搵錢係靠騷駁騷

無啦啦拉去鬥慘你都幾9唔搭8
弊啦覆著個short 既

無啦啦鬥慘
被炒既慘
佢地就唔可以慘
你地明唔明重點係 佢地本身唔止值呢啲價 但依家要被降價
然後你地又話大把人一個月都搵唔到呢啲價
你地明唔明人係有價值

4大天王出黎幫手未

睇佢地講野就知佢地點會明
人係有個價
依家就係佢地個價唔止咁少 但無奈要被降價
佢地就攞啲一個月值一萬幾千既人同佢地一個鐘值一萬幾千黎計

幾十萬一個月都唔夠洗
講出黎真係搏畀人屌

剪一條線兩萬
我剪撚到買樓

全TVB 演員學阿Bob 換長銀包就得啦

咁搵幾十萬既係咪可以屌班搵幾百萬一個月呻唔夠使既人

去做雞啦
過夜收幾十萬
年薪過億不是夢

你地啲人真係永遠都唔會明白

除咗抵死都唔知講咩好

冇撈過拍片就咪撚係到鳩噏啦
半個鐘節目拍幾日
應該成隊crew俾人炒鳩晒

所以陳鴻烈係真係chur 死左架化妝間心臟病發死好似

睇過TVB期表，冇見過一套劇一個月拍完

事實返大陸搵錢個班藝人就個個風山水起王祖藍 的士陳 gem 點撚樣唔落袋呀大佬 你反共都用下腦啦屌你老味

嗰個乜安先正 咁都俾佢上到位 又無演技 得個誇張

D 一線之前搵咁多怕咩 係D三線手停口停

馮盈盈做雞同經濟週期應該無乜關係

其實你見有啲星開始做youtuber就知

辛苦儲咗廿幾年先儲到幾萬蚊，終於可以book阿佘了

而家signal熱捧嘛

Intern價

戇鳩
窮條撚毛咩
就算依家搵少左，之前都搵左一堆啦
唔夠咪返去奶袋底做下雞做下鴨
cctvb係香港都冇人睇嫁啦。返支那就啱晒

電視台：幫緊你曝光 唔好問呢啲 俾個節目入屋宣傳你哋 都無問你拎返錢 仲想點

外資見明星唔幫香港人仲走去做護旗手
仲比錢佢地洗真係同自殘無分別

連護旗都冇得你做

但是都唔紅冇subscribe冇view數

大台就唔知咩情況
但阿蛇2萬蚊剪綵呢條料流到爆喎
雖然疫情少咗嘢做，但好多人繼續有工開

唔值得可憐 特別TVB啲偽員
反正都唔係做俾香港人睇

2萬蚊，當我on9？

佢2萬蚊，開7仔都搵佢剪綵呀

好慘
但我返工得萬幾
可唔可以救咗我先

好慘㗎
可憐下人
最好批綜援俾佢哋

我就咁諗 佢果陣甘草演員 係咪仲多劇組book 佢用呢？佢拍劇既

如果主角級 一年拍一套 得三十幾個就真係唔多掂

CCTVB 講完

有回佣架

9000$撚狗費
有冇邊個女明星想賺下錢呀

鄭佳穎

我收19999代佢剪

陳鴻烈當年做處境喜劇，日日有工開，所以show錢少？
佘詩曼呢啲，一年最多得一兩套20集單頭劇，所以除開單集計比較貴

陰陽合同

但你唔喺香港拍過幾套劇，大陸人邊會用十倍價錢請你
所以tvb出價咁低都根本唔仇冇人用，你睇年年港男港姐都咁多人報名就知

其實點解要運錢落嚟
好似叉燒炳個仔同的士陳嗰啲，一年有11個月都喺大陸生活
日日都有人叫佢老師老師咁呼風喚雨咁，呢種人運咗錢落嚟反而用唔到添

十年前姣佘未上大陸，可能真係兩萬請到佢嚟一嚟影張相

幾千蚊一集都叫慘係你以為搵得多姐，生意梗係有多有少，偽人自己身就係一個生意黎，等如一間餐廳

愛回家如果幾日拍一集，應該追唔到每日一集出街

每集係唔同人物組合場境
我估每日係有3至4 team 人同時拍緊愛回家

連登仔fg 都 5萬啦

講番正題
佢地日日拍十幾個鍾， 8萬真心唔算多
普通一個做十幾年既教師都可能唔止

唔信，成龍唱首歌都收5佰萬人仔(差不多6佰萬港紙)
張柏芝唱到走音，今年都收足1佰萬！

到場 埋位 影張相 走人
兩皮ok啊 幾底玩

係出到街先有錢收㗎

有無BJ,HJ,ML價目表?

5萬一個月都要賣小強扮慘，使唔使數埋幾多日無剪指甲？

1m

仲要近佢屋企附近

條數出左街播左先收到

幾多人一個月都無2萬

不嬲tvb拍劇係當宣傳維持知名度拍劇空檔出下商場show唱兩咀剪下彩都袋最少幾皮，剩係靠拍劇就食得屎

唱首歌有層樓, 痴鳩線

啲都係博比有錢佬包。。

供應少，貴左

呢個表個價10年前都有林峰依家都挨住30萬一集

奶支那咪得囉咁廢架呢班偽人

因為藝人係一條team run 一係就公司抽 經理人一舊 經銷化妝一舊 俾錢買like 一舊 衫褲鞋衣夠牌

奶共唔止收得貴 經銷平好多

不過都係抵死

睇你點睇

你想食一年出產一次既佛跳牆 （天與地、使徒行者）

定係日日食炒粉面飯 （愛回家）

剪綵有2萬都on99

TVB埋堆堆唔係話支那好好做好多支那賤種睇咩？靠支那囉，唔好靠香港人喇。垃圾。

剪個彩 連埋social比盡一個朝早
就袋兩皮 好多人朝9晚7返一個月都冇既人工
咁都叫窮

唔係隻西手有價值
而係人氣有價值

應該唔係2萬全部袋晒呀? 唔係要同自己個經理人公司對分咩? 仲有髮型/化師呢啲唔係要另外分比佢地?

老周電視大新聞：老周雲吞麵店開幕